<resources>
    <string name="app_name">List Fruit</string>
    <string name="fruits_name">Nama Buah</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Apel</item>
        <item>Belimbing</item>
        <item>Duku</item>
        <item>Jeruk</item>
        <item>Kelengkeng</item>
        <item>Kurma</item>
        <item>Lemon</item>
        <item>Mangga</item>
        <item>Nanas</item>
        <item>Pepaya</item>
        <item>Rambutan</item>
        <item>Sawo</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Apel adalah jenis buah-buahan, atau buah yang dihasilkan dari pohon buah apel. Buah apel biasanya berwarna merah kulitnya jika masak dan (siap dimakan), namun bisa juga kulitnya berwarna hijau atau kuning. Kulit buahnya agak lembek, daging buahnya keras. Buah ini memiliki beberapa biji di dalamnya.</item>
        <item>Belimbing merupakan buah dari tumbuhan penghasil buah berbentuk khas yang berasal dari Indonesia, India, dan Sri Langka. Saat ini, belimbing telah tersebar ke penjuru Asia Tenggara, Republik Dominika, Brasil, Peru, Ghana, Guyana, Tonga, dan Polinesia. Usaha penanaman secara komersial dilakukan di Amerika Serikat, yaitu di Florida Selatan dan Hawaii. Di Indonesia, buah ini menjadi ikon kota Depok, Jawa Barat, sejak tahun 2007.</item>
        <item>Duku adalah jenis buah-buahan dari anggota suku Meliaceae. Tanaman yang berasal dari Asia Tenggara sebelah barat ini memiliki kemiripan dengan buah langsat, kokosan, pisitan, celoring dan lain-lain dengan berbagai variasinya. Nama-nama yang beraneka ragam ini sekaligus menunjukkan adanya aneka kultivar yang tercermin dari bentuk buah dan pohon yang berbeda-beda.</item>
        <item>Jeruk atau limau adalah semua tumbuhan berbunga anggota marga Citrus dari suku Rutaceae (suku jeruk-jerukan). Anggotanya berbentuk pohon dengan buah yang berdaging dengan rasa masam yang segar, meskipun banyak di antara anggotanya yang memiliki rasa manis. Rasa masam berasal dari kandungan asam sitrat yang memang menjadi terkandung pada semua anggotanya.</item>
        <item>Kelengkeng (juga disebut lengkeng, matakucing, longan) adalah tanaman buah-buahan yang berasal dari daratan Asia Tenggara. Pohon lengkeng dapat mencapai tinggi 40 m dan diameter batangnya hingga sekitar 1 m. Buah-buah ini terutama dimakan dalam keadaan segar. Buah lengkeng, terutama yang berdaging tebal dan besar, dikalengkan dalam sari buahnya di Thailand, Taiwan dan Tiongkok, baik ditambah gula maupun tidak. Lengkeng juga dikeringkan, untuk dijadikan bahan pembuat minuman penyegar.</item>
        <item>Kurma merupakan buah yang dihasilkan dari pohon kurma. Kurma juga dapat dikeringkan, ditumbuk dan dicampur dengan gandum untuk membentuk bahan baku bergizi. Bentuk buahnya lonjong-silinder dan warnanya merah cerah ke kuning terang, tergantung dari jenisnya. Kurma telah menjadi makanan pokok di Timur Tengah selama ribuan tahun lamanya. Pohon Kurma diyakini berasal dari sekitar Teluk Persia dan telah dibudidayakan sejak zaman kuno dari Mesopotamia ke prasejarah Mesir, kemungkinan pada awal 4000 SM. Bangsa Mesir Kuno menggunakan buahnya untuk dibuat menjadi anggur kurma dan memakannya pada saat panen.</item>
        <item>Lemon merupakan sejenis jeruk yang buahnya biasa dipakai sebagai penyedap dan penyegar dalam banyak seni boga dunia. Pohon dari buah lemon ini berukuran sedang dan dapat mencapai 6 m. Tumbuh di daerah beriklim tropis dan sub-tropis serta tidak tahan akan cuaca dingin. Dibudidayakan di Spanyol, Portugal, Argentina, Brasil, Amerika Serikat dan negara-negara lainnya di sekitar Laut Tengah. Tumbuhan ini cocok untuk daerah beriklim kering dengan musim dingin yang relatif hangat.</item>
        <item>Mangga merupakan buah yang termasuk dalam kelompok buah batu (drupa) yang berdaging, dengan ukuran dan bentuk yang sangat berubah-ubah bergantung pada macamnya, mulai dari bulat (misalnya mangga gedong), bulat telur (gadung, indramayu, arumanis) hingga lonjong memanjang (mangga golek). Panjang buah kira-kira 2,5–30 cm. Pada bagian ujung buah, ada bagian yang runcing yang disebut paruh. Di atas paruh ada bagian yang membengkok yang disebut sinus, yang dilanjutkan ke bagian perut.</item>
        <item>Nanas merupakan buah yang dalam bahasa Inggris disebut sebagai pineapple karena bentuknya yang seperti pohon pinus. Nama nanas berasal dari sebutan orang Tupi untuk buah ini: anana, yang bermakna buah yang sangat baik. Burung penghisap madu (hummingbird) merupakan penyerbuk alamiah dari buah ini, meskipun berbagai serangga juga memiliki peran yang sama.</item>
        <item>Pepaya merupakan buah dari tumbuhan yang berasal dari Meksiko bagian selatan dan bagian utara dari Amerika Selatan, dan kini menyebar luas dan banyak ditanam di seluruh daerah tropis untuk diambil buahnya. Nama pepaya dalam bahasa Indonesia diambil dari bahasa Belanda, "papaja", yang pada gilirannya juga mengambil dari nama bahasa Arawak, "papaya". Dalam bahasa Jawa pepaya disebut "katès" dan dalam bahasa Sunda "gedang". Buah pepaya dimakan dagingnya, baik ketika muda maupun masak. Daging buah muda dimasak sebagai sayuran. Daging buah masak dimakan segar atau sebagai campuran koktail buah. Pepaya dimanfaatkan pula daunnya sebagai sayuran dan pelunak daging.</item>
        <item>Rambutan adalah buah dari tanaman tropis yang tergolong ke dalam suku lerak-lerakan atau Sapindaceae, berasal dari daerah di Asia Tenggara. Kata rambutan berasal dari bentuk buahnya yang mempunyai kulit menyerupai rambut. Buah rambutan terbungkus oleh kulit yang memiliki rambut di bagian luarnya (eksokarp). Warnanya hijau ketika masih muda, lalu berangsur kuning hingga merah ketika masak atau ranum. Endokarp berwarna putih, menutupi daging. Bagian buah yang dimakan, daging buah. Pohon dengan buah masak sangat menarik perhatian karena biasanya rambutan sangat banyak menghasilkan buah. Jika pertumbuhan musiman, buah masak pada bulan Desember hingga Maret, dikenal sebagai musim rambutan. Masanya biasanya bersamaan dengan buah musiman lain, seperti durian dan mangga.</item>
        <item>Sawo atau Sawo manila merupakan buah yang sangat populer di Asia Tenggara. Wilayah ini adalah produsen dan sekaligus konsumen utama buah ini di dunia. Sawo disukai terutama karena rasanya yang manis dan daging buahnya yang lembut. Kebanyakan buah sawo manila dimakan dalam keadaan segar sebagai buah meja. Akan tetapi sawo dapat pula diolah menjadi serbat (sherbet), dicampurkan ke dalam es krim, atau dijadikan selai. Sari buah sawo dapat dipekatkan menjadi sirup, atau difermentasi menjadi anggur atau cuka. Getahnya dapat dijadikan lem ataupun pernis.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_picture">
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Fuji_apple.jpg/320px-Fuji_apple.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Averrhoa_carambola_Fruit.JPG/320px-Averrhoa_carambola_Fruit.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Lanzones_fruits_-_Mindanao%2C_Philippines.jpg/320px-Lanzones_fruits_-_Mindanao%2C_Philippines.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Ambersweet_oranges.jpg/213px-Ambersweet_oranges.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Kurma_Muda_berwarna_merah.jpg/360px-Kurma_Muda_berwarna_merah.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Lemon%2C_DSCF2712.jpg/320px-Lemon%2C_DSCF2712.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Dimocarpus_longan_fruits.jpg/315px-Dimocarpus_longan_fruits.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Sindhri_Mango.JPG/320px-Sindhri_Mango.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Pineapple1.JPG/180px-Pineapple1.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Carica_papaya_005.JPG/320px-Carica_papaya_005.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Rambutan_Nephelium_lappaceum_Whaldener_Endo.jpg/320px-Rambutan_Nephelium_lappaceum_Whaldener_Endo.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Chikoo.JPG/320px-Chikoo.JPG</item>
    </string-array>
</resources>
